\section{Bildliche Darstellung eines Arrays}
\lbyte

\begin{lstlisting}
int[] array; //Deklaration des Integer-Arrays
// mögliche "manuelle" Initialisierung des Arrays
// in diesem Beispiel wird die Initialisierung mit einer for-Schleife bevorzugt zur Auseinandersetzung mit Schleifen
//int[] array = { 23,21,2,5,48,75,15,45,12,56};
float x_Kasten; //x-Koordinate der Kästen
float y_Kasten = 40; //y-Koordinate der Kästen

void setup() {
	size(440, 120);
	
	//Initialisierung des Arrays mit 10 zufälligen Werten mittels for-Schleife
	array = new int[10];
	
	for (int i = 0; i < array.length; i++) {
		array[i] = round(random(101));
	}
}

void draw() {
	background(200);
	
	//bei jeder neuen for-Schleife muss x_Kasten neu mit 20 belegt werden, damit Kästen immer dieselbe Position haben bei 
	//jedem neuen Durchgang und x_Kasten nicht unendlich groß wird durch die Zuweisung "x_Kasten += 40;"
	for (int i = 0, x_Kasten = 20; i < array.length; i++) { //int i ist unsere Index-Variable
		
		//Zeichnen der Kästen
		fill(255);
		strokeWeight(4);
		stroke(0);
		rect(x_Kasten, y_Kasten, 30, 30);
		
		//Zeichnen der Werte und Indizes
		fill(0);
		textSize(10);
		text(array[i], x_Kasten + 5, y_Kasten + 20);
		text(i, x_Kasten + 12, y_Kasten + 45);
		
		x_Kasten += 40; //x_Kasten so verändern, dass der nächste Kasten daneben rechts steht
	}
}
\end{lstlisting}
